屯門樓討論（7）

繼續討論

屯門樓討論

屯門樓討論（2）

屯門樓討論（3）

屯門樓討論（4）

屯門樓討論（5）熱烈狂賀屯門南站

屯門樓討論（6）

New post lm

Push

留個名

終於7 了

LM

柒了

留名

推一推個post

大家點睇時代廣場？

koko hill 成二萬蚊尺

壞： 外觀唔靚 舊3x年
樓層等lift果到陰沉 多凶
街下多油煙 蛇蟲鼠蟻
仲有嘈（多車行同亂泊 砵車聲 )
返工時間多數罰企 咩車都無位坐

好 : 巴士線齊 又有西鐵小巴
幾個商場比你行 仲有栢麗有補習 興趣班 美容等等
街市送餸可以去新墟
放假順便去仁愛堂有做gym 游水 再睇戲

仲有屯門公園 圖書館 會所都慳返

要靜就買市廣向平台，完全兩個feel 嚟
走廊大堂都係市廣一期靚好多
條街咩feel 就睇一段段啦，講多油煙，最臭一定係市廣場2期果邊間炸雞鋪
蛇蟲鼠蟻嚟講，之前住過幾年，蛇鼠蟻都未見過，但曱甴就耐唔耐會見到好細隻黃啡色嗰啲，平均大約一年會見到3-4隻

搭車就我而家都仲喺馬會上馬車，通常都有位坐，無就企10分鐘去到轉車站都實有位坐，利申好少坐過海線；提多下，有日約左個客12點灣仔見，我11點出門口卜見960要等10分鐘就直接搭961，同時心諗呢次一定遲到喇，點知1105上車1140已經到左灣仔

屋苑設施時代係零，市廣有泳池，不過認真答你我樓下都有會所，除咗開頭住嗰年之外，一年入面用嘅次數係零

另外上面巴打講得啱，住屯市最好係有得揀，想快可以馬會/華都，想坐可以總站

瓏門唔係樓下有961咩 做咩行去馬會咁遠

所以咪無去馬會直接（喺樓下）搭961

會所黎講 除左有仔女 否則都好小用
游水去屯門泳池戶外 仁愛堂室內
book 場打波 有大興 友愛 良田 蝴蝶比你
老實講 我咁大個仔 book場打波都係中學training
先會去 會所真係可有可冇
興趣班又可以去栢麗上 真係幾好
不過真係舊
搭車想有位就去總站 就兜耐d
想快就去馬會 華都
想快又得 想舒服又得
返大陸就去又有巴士 同小巴
真係冇得輸
仲有大把野買 傢俬電器 乜都有
有齊高中低檔次商場
屯市大好友

最主要打波唔係自己打，通常成班波友都會約大家嘅中間點打，點都唔係屯門會所囉

商場嚟講中低檔啦，高檔又稱唔上嘅認真

時代唔係有健身室游泳池？

市中心真係好方便

乜都無

屯門黎講幾方便吖，不過有多啲預算不如買瓏門

又比多小小呀

係咪想俾我地屯門大總統屌柒？

疏，大總統of 屯門咩來頭？

追下post 就知 屯門post 既精神領袖， 全post唯一一個住瓏門又活躍屯門post 既巴打

消防巴都住瓏門

邊個屯門多貨邊個咪大總統

咁你唔係總統 都係副總統黎

三寶岩岩成左三百萬 係咪之前巴打講既低層向街市?

果間睇過住唔落

樓下個豬肉檔嘈撚到on9

內籠唔得？

利寶,麗寶低層向街市有臭味, 內籠得唔得你都唔想住 高層有d 單位就好開揚唔駛望樓, 一兩個人都叫住得落既, 如果唔係壓測問題, 入息借到錢既話就唔駛諗廢三

三百幾萬仲有咩揀

無, 一係移民, 一係草多兩年增加自己入息買好d, 如果而家真係有住屋需求, 一係屋企人借多d, 擔保多d 買4M 頭既樓 > 景峰單支, 最後無得選擇先諗廢三高層. 反正林鄭plan 而家上車「無咁」困難

排居屋會開心d, 我樓下個車位已經要188 萬 , 你300幾萬覺得買到d 咩

我都唔明點解有左林鄭plan
呢d 細lumpsum 同劏盤仲有價有市

車位唔係必須品 同埋睇你屋苑係咪有車好d

好期待屯赤大橋開

佢賣呢口價， 假設租金唔上升， 我可以租到71 年

隧道黎

所以真係冇乜既必要買車位

隧道開又會點

市中心 龍門 龍富路 塞到行唔到

又可以搞個過百億十年八載嘅擴路工程

我硬係覺得到時個迴旋處會日日撞

AA話菁雋減價 方唔方便?

我見元朗上車post 入邊有果邊d樓既分析

屯門南西鐵站選址已定

幾時起完

聲稱2030
但我唔想佢起泳池站

屯門po無人整 可以巴打你整

點解要咁自私？驚影響你樓王地位？

嘩， 好長
朗屏元朗都係咁姐， 好短距離無咩問題， 但你話會d 人會選擇坐巴士，我就唔會 , 屯公日日都塞
如果你話將中同康城既關係， 我反而中意自己住果d 靜d , 有一個站隔一隔想出去行街既話去反市中心vcity 坐一個站， 咁樣反而仲好， 舒服d(理想） 未知現實會唔會又引左一堆人入黎行

認真
我會選擇坐巴士
巴士坐得舒服d
西鐵坐得唔舒服

但如果起好左鐵 我係泳池出市中心ed短途就應該會坐鐵
我依家係行路 因為輕鐵實在太柒

雖然到時都大機會搬左

btw 補充返
係放假出去行街個陣 唔係返工個陣

假如我返工 要坐巴士/鐵 一定鐵
穩陣
巴士隨時一個月遲到幾次比人屌

市區無地啦
唔開發你大西北開發邊到

往好個方面諗啦
成個社區基建好左 樓價咪升
升左個d加按套現出黎買部跑車
去邊都得啦

大芋熟d

坐巴士的確係舒服d, 今日收工做勇士， dllm 又塞 收工都塞，真係cls

我果到就升唔到
升到都冇人接
因為人工 首期追唔到
只會益左d劏盤 細單位
400上600 >600上800 >800上1000
姐係400變600 但得百幾 2百呎
其實真係好慘

到時就會再放水架啦，壓力測試分母郁唔到？郁個標準咪得囉

一日政府唔改罰則
條路幾靚幾闊幾直都冇用
撞車者錯果方罰佢去試牌 同重罰金
除非有特別原因先可以用10分頂左佢
今時今日 d人太過尻揸又唔禮讓
講真 有秩序咁揸 快過你左穿右插
不過要香港人講禮讓 有質素
就好似中共講有民主一樣

細lumpsum 幾時都係贏家
如果瓏門2房升到1000萬 你放寬壓測標準
但d人都要供到先得
最後d人可能要買置樂3寶6球

係林鄭出招前無耐
先同d fd 講過 唔係馬後砲
依個環境香港政府一定要做d嘢令人買得起樓

一係就壓樓價
一係就放寬按揭

前者做唔到都唔會做
而事實上 400萬以下先可以9按 已經過時n耐

到d 上車盤上到800/1000
咪放95按 壓測加1/2比你lo
仲有空間

想當年瓏門兩房500中，屯市細兩房400頭我都係咁諗，買左400頭，而家邊個跑贏唔洗講啦

唔洗睇邊個跑贏睇得咁重嘅，中二獎都係開心事

冇啦 瓏門得返10年貨仔
10年後比泳池上蓋屌打
又冇左頭站 又唔夠人大型多橦 會所都應該唔夠人鬥
到時都差唔多20年樓
人地仲有海景同新發展

比你過到關 都供到冇哂人生

有得咁計嘅咩

泳池區冇街市
冇戲院
冇乜細街鋪
惠康買送貴街士好多
到時最多copy 到個vcity 出黎

V city個商場群比多兩個十年都難以copy la
巴打享受下層樓升值好過
同樣價錢我唔認為十年後買到泳池上蓋
無限QE加通脹又邊個會估到

相信無乜中產/90 後會入街市買餸我搬左出黎咁耐未入過街市， 超市我負擔得起 唔會慳一蚊幾毫子， 通常係d 呀媽先咁計較

另一個問題細間超市種類少
假如御海灣有一田,aeon會好d

咁又唔係咁講
想食新鮮游水既海鮮真係要去街市先得
同埋街市d野真係平好多，同一樣價錢可以買多1，2餐
我假期都會去街市買定一兩日餸，通常無時間/唔想行先去超市

街市好緊要喎 新鮮同多種類d
同都唔止一蚊幾豪啦
真本地菜新墟廿幾蚊斤
一田double

我係寧願無街市 太污jo

我自己極少去街市
街市係有一部份野平d
一部份差唔多

我通常都係超市買個d 唔算貴好多個d
要街市買既話 就條女放工去 我自己唔去

街市污jo 都係
最好係有但有適當距離
我一星期會去一兩次
放工通常去supermarket

其實我覺得屯門aeon 同一田隔好遠
荃灣咁係隔離真係好正
一次過買晒

定位唔同， 點比

新人 想請教下大家

近排草左筆錢計過數可以買到d 400萬既開放式單位 250 到300呎咁 2個人住..

有冇邊個屋苑推介 睇過城點， 珀御，豐連咁..

感謝..

新樓好貴

我都係緊緊夠....

豐連最平 但應該都要450up

都方便，紅橋好多野食，黃店林立，

師兄 你打開個google地圖睇下都知
泳池到屯門/屯碼到泳池 是但一個
其實直線距離都長過
元朗到朗屏少少

搵啲已補地價嘅居屋囉

或者置樂景峰單支, 居屋抵買d

但太舊再做30年 會唔會維修好甘

400萬樓下
舊既唔要
半新又無咁細

得返新樓納米盤
其實真係唔抵買 呎價太高 你今日覺得250呎ok姐 遲下唔一定

而且 新樓400萬 菁雋都未必得

15年左右有冇咩推介好撚貴

我見屯門d 單支唔知係咪政府集中驗樓, 排住隊做哂維修. 你可以睇樓問清楚做左未 連屯門廢三都做哂大維修.

個問題係 10幾20年前既樓 係唔會起得250呎啊

得400萬budget

屯門真係冇 洪水橋尚築5年樓 249呎 好似3xx有

建議親自行一次先

其實d地產代理網放出來果d係咪假盤

我啱啱search過 15-20年樓 其實都係得十幾個
400呎以下已經好少屋苑有

300呎以下有個叫 慧景閣既 但單棟物業黎
292呎 對上一個成交係3月 440萬

半新基本上唔洗諗

一係接受3x年舊樓
一係落力d搵下新樓納米盤 但應該都無

咁美聯果d盤個價係咪真既？定係揀做左大維修既舊樓都可以？

假既
打電話比aa問
佢會答你賣左 然後推介其他

其實唔洗怕大維修 維修完層樓會升值
除非你真係好緊 比唔到畢錢
同埋你可以了解返屋苑自己本身有無錢先

單棟物業 通常維修費同管理費都會貴d

咁平既咩個到? 以為好似玫瑰咁上下

所以都懷疑係咪真

時代 >>> 三寶, 約aa 睇最實際, 約多幾間, 約多幾個, 睇齊d d 盤

好 會約AA睇下 心儀都係TM 機場返工 等梗條隧道開

無需懷疑
網上比你見到既 超過99%係假

全部都假架 你直接同aa講你budget幾多 睇佢有咩盤比你好過

邊間aa會比較好

間間都唔好, 間間都睇, 睇下有無好少少

間間都唔好 認真講
係睇aa個人
但10個aa 8個都當你水魚黎呃 講野不盡不實

結論：是但搵個幾個aa 再自己做功課

香港人兇宅都唔驚啦 驚冇屋住多d

唔係架, 到你買左就會好多野嫌, 然後就會諗賣樓換樓 你高估左自己既下限姐

凶宅都唔驚你早講啦

如果你可以full pay
入aa搵凶宅 間間劈佢2-3成試下

我條女可能驚

其實你幾多首期？2人入息幾多？不如問老豆老母借多屌屌揀好啲例如屯市算啦

60到70萬首期 入息夾埋35000左右

以前有一期都係起納米樓，唔記得邊個盤， 屯門都有

屯市就黎做大維修
3期整左電梯
1/2未整

但不久將來123期都會搞曬大維修（28-32年）
我問過管理處 要一筆過比維修費
如果無咩budget 就要留意返

不過市廣場 自己本身都有d錢
8座有2m
1期定2期 好似有8m （大總統之前講過 但我唔記得左）

15-20年樓 屯門無啱啱睇過 可能再新少少會有

6-70首期 係單純for 首期
定係 首期+雜費

首期加雜費 成副身家

唔駛咁, 我個陣都係咁上下條件 你諗清楚真係要買樓既咪睇左先, 9成按, 3.6M借3.2M, 首期律師60萬有找, 仲可以有d 錢做家私買電器, 慳慳地住住先囉

買左唔住都得架

其實龍床個位唔錯 景峰輕鐵站過條隧道3分鐘到 紅橋巴士站5分鐘 生活配套齊全
係個則同用料浪費咗塊地

同你一樣
嗰陣有個盤開價39x
睇都冇睇

3百零尺單位每戶夾幾多？多戶數咪又係夾幾萬我估

4.25m 做8成半，借多屌屌比雜費

3期 電梯
每戶夾萬零蚊到 比你參考
1/2期未做

大維修我諗幾萬掛最多

點解唔做9成既？

好似check得緊左 一年會寄信去問住緊個個人

又唔係全部假既
以我經驗祥益放得上網既都真

正常人應該唔想住ed

租出去 ,一陣因少失大， 蠢人先會去賭既姐

聽聞郵局可以搞轉遞
百幾蚊咁
水電煤 如果住戶ok
方便起見可以沿用舊名同電子單

不過銀行如果因為某d原因call loan
未過罰息期 要轉按比人罰錢 個位巴打咁緊
唔知掂唔掂

但個覺得好似冇佢地咁遠

睇app 話4.25m 9成要3萬8千幾先過到壓測

同層幾單咁猛都賣到450 痴線

如果銀行無記錄，做到按揭就得
同層真係好多未必介意既

田景 健生d居屋 3xx呎 應該唔洗4球

又比多小小系列

我覺得要睇下邊隻死法 同咩故仔
不過就算幾冇得揀都好
都唔好揀該單位 同左右下上

郵局搞轉遞 解唔解決到？

屯門新盤帝御‧金灣最細185呎起 最快下周公布價單及開示範單位

由帝國集團控股及香港小輪集團合作發展，恒地負責銷售之青山公路青山灣段全新住宅項目帝御，第一期項目正式命名為帝御‧金灣，項目已獲批出預售樓花同意書。

負責項目銷售的恒基物業代理營業(一)部總經理林達民指，項目示範單位已準備就緒，有機會於下周開放並公布首張價單，7月內推售。

項目第1期涉及611伙，戶型由開放式至2房戶，面積由185至1267平方呎，主打1房戶，預計關鍵日期為2022年4月30日，樓花期約21個月。

原來仲有新樓係d垃圾青山灣地段未賣

呢個盤隔離有個屋宛，又係新入伙，唔知係咪永泰發展，向屯公果幾隻低層單位，我坐巴士行屯公，近到可望到單位內戶主電视睇緊咩台

珺瓏灣其實環境好正 望海又冇遮播 本身位置高 係開價太貴姐 平番3000 應該好快清哂

冇遮擋

塞車你可以同業主

大家點睇 菁雋
好唔好住，感謝

利申: 暫時一個人住，200呎以下，可唔洗做按揭直接買

有大買大

入得嚟屯門就真係盡量唔好買開放式同一位房喇

千祈唔好

俾多少少住御半山好撚過

唔做mortgage 買大d ?

千祈唔好

夠錢買御半山不如比多少少住瓏門好撚過

由200呎以下菁雋，兩下就推到去瓏門（最細37x）

睇你幾多個住同埋要啲咩配套啫

可能係6球首期

我見1房都係600頭 凶既 會唔會有機會做到600

準備定個patpat俾大總統們屌未

諗唔明點解唔按揭，咩原因令你要一炮過買

失業？

幾百萬散紙黎姐，濕濕碎咁

應該9up多

感謝各位回覆和意見

你未解釋wo

唔做按揭有個好大問題

帝御金灣個位幾好啵

有冇巴絲住大興花園、瓏門、錦華花園、市廣場、時代廣場、華都、新都，想知每實呎幾多錢管理費

70萬首期連雜費 ..兩人月入得33000

target 400-450萬 係咪可以借9成 做月供比率按竭 唔洗用壓測個rate?

400萬都有少少炆水

其實點計 網上d計算機計都似夠wo

你預最多借到330萬咁計

點解借唔到9成

400萬做8成半過到

固定人工定點
固定先可以做9成
我個fd 之前都係33k 左右 9成 買390萬既樓
不過唔係間間都做佢生意

好 係固定的 thanks...

你預要過壓測穩陣啲，而家連有啲之前做到免壓測嘅銀行都要計返壓測

一般穩陣就用100倍月薪計
你33k 就借330萬

借340/350其實都ok既
你仲要預借埋按保條數
33k 借360萬（4m 9按）再加借按保 應該未必得 你計清楚好d

係咪可以搵人擔保就可以借多d

菁雋仲係好貴，唔跌到劈價速銷個價都唔抵買，又要ssd又盛好難買得落手，ava61話比大家知這種樓真係大起大跌

60歲下 好似要直系親屬
仲要睇佢有冇借錢

慘 人工太低

慢慢黎lo 你有迫切需要就話姐
唔好為買而買
同家人住儲下錢
寧願買唔到 都唔好買d垃圾盤

問aa啦屌

整個全屯門管理費列表

AA識L咩

聽聞唔洗直系親屬
最好無任何負債 有就要扣 銀行會計

你整個google form出黎 for全屯門管理費
大家有興趣咪填lo

你其實都可以問返相關管理處

第一個開post既屯門牛留個名先，估唔到開到7，其實證明好多港豬都留意

我自己最留意屯碼，話晒就黎起屯門南，但起完果陣大多數都40樓齡。自住就舒服，下下都要講賺錢就難啦，就算買御海灣，個水位一定高。

銀行又收緊房貸、國安，想買樓既巴絲要再考慮下，我自己就衰衝動入左坑

我就開比你，睇吓有幾多人肯填，到最尾搵埋10個都無吖

各位如果一個人住 時代，城點，豐景園，䨇寓 點排？

比個建議你姐

人地唔一定要填

填左 對大家都有好處既當然

樓主 不如pin this

大興 我自己睇樓行過
覺得唔可以當鐵路盤咁睇 都幾遠下

我鍾意屯市 夠方便
我細個住屯市

地產鋪入面會有張紙寫哂附近屋苑管理費

咁屯市有無咩唔好？除咗樓齡高

淨係問管理費有咩意思，唔通邊到平就買？不如去睇樓順便問個AA啦

屯市 唔同期數 應該唔同管理費

呢樣真
除非貴好癲 否則管理費幾錢根本唔影響你買唔買果個屋苑

買層樓去做功課就係要你了解一個屋苑個方方面面㗎啦
有咩設施、地區質素點、有咩學校、生活配套、室內間格係點，諸如此類，睇下啱唔啱自己。
屌你我就係唔鐘意管理費平，我搵緊最貴嘅，你吹咩

咁單棟有會所個d 啱你

睇新樓就係
但你睇舊樓就睇個業主點開價 單位個積實唔實用 層數 景觀 要唔要大執etc.
就算話你知管理費貴定平都好 都唔會影響你買唔買果個舊樓
所以倒轉諗 你就算拎到呢啲data根本冇意思

認真，唔派膠，唔計大興花園同瓏門，錦華花園、市廣場、時代廣場、華都、新都呢群我覺得差唔多嘅姐，都係舊。
同埋你考慮個點同我考慮果點都唔同，價錢景觀都係次要，我買個單位返黎訓嘅姐，每個月都仲要應付管理費，管理費就係我一個重要考量。

咁不如白表居屋啦 管理費同呎價都理想d

大佬放過我啦，而家講緊買私樓

管理費真係其中一個考慮因素
之前有對新婚夫婦貪平用550日萬係港島區買新樓，唔睇管理費，點知原來管理費要成8蚊，蝕入肉

唔至於
2000蚊個月姐都係

一日都8個人填左啦

每個月二千喎
夠我食到好多野啦

你如果 攞550萬 係屯門買
當市中心咁啦
3xx呎 其實都成千蚊管理費
圍返都係貴1000蚊姐

每個月都貴一千 一年都萬二
當佢管理費唔加價 三年都36000
萬一三年後甩唔到手 又要繼續俾
可能你有錢唔care 但唔一定個個都咁諗

仲要講緊佢係細單位得二百幾呎先二千
大啲單位都唔止呢條數

屯門舊樓貴極咪4蚊呎
係新起果啲龍床單位先會咁癲

但係買樓時望多啲資料做比較 點都唔會係錯掛？
如果兩個屋苑其他條件不相伯仲 一個屋苑管理費平啲 一個貴啲 真係會完全唔考慮管理費？

睇新樓就會
你買舊樓已經選擇唔多 而且屯門管理費差距又唔係大 你睇樓果陣再逐個問都未遲 冇必要一開始就限制自己選擇

港島有橦新樓要8蚊一呎， d 設施仲要笑到我肚痛所以既會所係有一千尺， 一張梳化幾張鄧仔， 兩部跑步機， 然後就無了

俾你講左

但佢係納米樓百零尺， 要俾2000 蚊管理費
仲要無設施無會所（其實有。但形同虛設）
我住果到有會所有泳池有gym 桑拿 都係2蚊一尺